陳肇始：「安心出行掃瞄二維碼，第一，資料會留在自己電話，不會傳送到任何地方。」

【Now新聞台】本港新増24宗新冠病毒確診個案，18宗屬本地感染。本地個案有一半是源頭不明，其中有三人從事工程工作。另外，初步確診有約十宗。

新增24宗確診個案，6宗由外地輸入，18宗屬本地感染，感染源頭不明佔一半，即9宗。

九人居於九龍新界多區，包括尖沙咀美麗都大廈、九龍塘映月臺B座、馬鞍山錦豐苑錦蘭閣、大埔廣福邨廣智樓等。其中，石硤尾邨美映樓的患者是透過強制檢測發現。

九名源頭不明患者，有三人是從事工程工作。其中一人是環境工程師，在何文田忠孝街地盤工作，地盤要關閉，緊密接觸者要檢疫；一人主要在家工作，2月6日到過灣仔道地盤視察，防護中心會再跟進；另有一名項目工程師就主要在辦公室工作。

另外，政府宣布，若疫情無重大變化，年初七停業處所及食肆可放寬防疫措施，條件是員工定期檢測及要求顧客登記或掃瞄「安心出行」。食物及衞生局局長陳肇始指，多個處所已安裝二維碼，希望市民及業界合作。

陳肇始：「可能有部分業界覺得有困難，但我亦理解到，有部分業界準備就緒。全體市民合作的話，會讓業界工作更容易。安心出行掃瞄二維碼，第一，資料會留在自己電話，不會傳送到任何地方。」

至於政府指農曆新年期間不會再封區檢測，新年假期過後會否再做，陳肇始指，會繼續評估疫情以及大廈或地區的風險，再決定會否再行動。

但係你電話其他資料會傳送走

咁多權限 不了

但係支安法可以隨時要你交啲資料出黎呢

資料留自己電話咁同唔掃有乜分別？

咁我部電話無上網得唔得？當然唔得，因為D資料會由你部電話send 俾政府

閪女人 死左日日勾脷筋

佢咁講好撚可疑，可以追蹤，咁佢敢唔敢講到時唔會因為拎左資料去用國安法拉人啊？

既然資料唔會send出去，你係商鋪門口貼住有無人確診就得，使乜要人裝app scan？真係On 9 先會信佢講

黑鏡觀察：別讓「安心出行」成習慣 寧願登記唔好用App

律政司出黎吿番你轉頭

新加坡版「安心出行」 曾諾僅用作追蹤疫情 政府改口認警取數據作刑事調查

關於安心出行一律推依個 news 出去

【認真正視聽】近期假安心app同Clubhouse安唔安裝大論戰嘅盲點